醫療保咁值唔值

最近有屋企人朋友sell我保險，有危疾有醫保，香港大公司（M字頭）

個agent都幾友善好肯答問題，同埋算係熟人，覺得有咩事搵佢跟都應該ok

但見條數都幾大，廿幾歲仔，想買到份可以保障到往後餘生，有咩病痛中癌中風衰起上嚟都夠錢應付住院、手術、化療、食藥開支嘅保險，竟然都要月供四五千

所以上嚟請教下各位買開保險嘅巴絲，到底應唔應該幫襯佢買，定可以有更好選擇（agent如果覺得你個份保更抵都歡迎出招）

佢比我嘅option係咁嘅：

1）危疾+癌保rider+住院治療+醫療融資+意外

危疾：月供千幾供25年，包癌、心臟病、中風個啲重病，保到100歲，一中招/死賠100萬（唔追通脹），一生人可claim 6次（如果係癌每次要隔3年先得），仲有少少儲蓄成分冇病冇痛到75歲可拎返百零萬

癌保rider：供到75，每年保費隨年齡上升，廿幾歲就年供一千左右，到七十就差唔多萬五一年，75後就冇得續保冇得包。150萬保額實報實銷再加其他檢查診斷之類基本全包

住院加醫療融資：
住院一晚可包1000左右，外科醫生手術費最多包52500，麻醉、手術室就最多手術費35%，cancer化療/藥每年八萬，附加醫療費包每年最多十萬。保費年年加，廿幾歲就一年3000左右。醫療融資就月供2000，供15年，保證利息4%，供一年之後啲本金連複息就可以蓋過之後嘅住院保費，所以就唔使再比上面筆數，好似仲有錢淨有廿萬有得拎返。

意外：
又係年年加，百零蚊一個月，上限50萬

咁計落呢，15年內就月供四千幾，之後10年三千幾（醫保融資供滿，危疾加其他），再到75都係大約三千幾（危疾供滿，癌rider+意外），呢段時間內應該有咩冬瓜豆腐都全包。75歲後就唔使再供，但只有危疾+住院去到82，癌同意外冇得再續。82歲後要再有住院保就要自己攞錢出嚟再月供千幾二千，但包嘅範圍唔多。

2）高級住院+醫療融資+意外

高級住院+醫療融資：基本上私院所有嘢包括病房醫生費不論級別全包唔限額，癌症化療食藥個啲每年上限250萬，其他保障每年800萬，終身上限3200萬。住院同手術仲有每日各1000現金保障。因為所有嘢都差唔多包哂所以都唔需要額外買危疾。價錢極貴，但如果買融資方案，今次月供5000供15年，淨係本金都差唔多可以cover到保費到65歲左右，之後每年保費五萬到十幾萬，連埋利息應該可以包到七十幾歲，如果揀每次自付8000保險包底，保費平啲，包到八九十歲都冇問題

意外保：基本同上

計落條數只係只係頭15年開支比較大，每月5000幾，但包到七十幾八十歲唔使再比錢，到時自己供返都係講緊月供萬幾，但中間個五十年左右完全唔使交保費都可以私院基本任claim，個五十年保費用上面1）條數計都百幾二百萬。而且唔會因為年紀大就唔保。不過就冇任何儲蓄成分，保險就保險，冇任何錢攞得返。

淨係呢兩個option對比之下2）筆數應該會比較少，頭15年趁後生冇家累比多少少就得，中間個幾十年嘅樓自己攞嚟投資下買股票買樓點都好過焗住供保險，住私院又唔使就住就住，保障會大啲。而1）份危疾唔跟通脹，三十年後可能一百萬都唔係乜嘢錢，老咗又冇癌保rider，淨返嘅住院保一出事都唔係好見使。

但平時身邊人都係月供緊幾百蚊保險，五千幾聽落又真係好乸利。所以想知道如果擔心將來會有大小病入院甚至cancer個啲一時間好難比得起錢醫，到底呢舊錢值唔值得洗

利申：如果月供5000暫時係超過平時啲人講保費計月薪5%-10%呢個range，但都唔算好吃力，而且做個行人工穩定有加薪，應該都比得起

高級住院果個要$5000 一個月?
你後生應該唔使咁貴wor

5000係話玩融資方案，供15年之後就唔使再供幾十年，如果就咁買而家就年供一萬左右，但要逐年越比越多錢 我都覺得咁後生比五千保費一個月好貴，但見佢話淨係比15年之後可以慳返又好似幾好 唔係好熟呢啲嘢所以上嚟問下大家買開幾多，咁樣值唔值

保單一定分開一張張：人壽還人壽，醫療還醫療，意外還意外。如果是但一張保單要cut/斷供，其他保單會冇晒。點解佢咁樣sell你因為佣金多

另外醫療融資基本上係騙局嚟，十年後你一定後悔，我係你就搵過第個agent

如果你係25-30歲買一份每年保額200萬嘅醫療保險，年費都大約三千幾蚊，200萬基本上醫咩病都夠啦。如果200萬都醫唔好基本上都可以等死

你有冇能力俾夠5千幾先
你話你搵幾萬蚊一個月洗唔曬
家族病史多到嚇死人
自己生活習慣又唔健康
咁你應該要乖乖地買

呢啲嘢好睇個人情況嘅
你得個plan好難判斷
反正買醫保都唔係為賺錢
單純想買個安心啫

呢隻係乜plan?

係咪唔使分開逐項計？

你肯定你無過供款入息比例限額？
我驚連你個fd都比上頭呃

我剛畢業買咗份危疾月供2000左右
另加100for cancer
供廿年後可以攞返筆錢
暫時供咗一年
啲同事話好貴 佢四張野先月供1500
同埋廿年後筆錢已經貶值

我就無買住院嘅
因為如果有咩大事要長住院
保險一定cover唔哂 到最後你都係要返公立
公立腫瘤科大把人住完私家洗哂啲錢去返公院

不過檢查照CT MRI個啲就公立排到死都未有
一定係比錢去私院

做緊寬頻
星期一考保險
之後會入保誠
入多幾間至講到

過左人工5%不用考慮

去 自己check 仲好

你個FD正仆街來
唔熟唔食
一次sell哂全部食你佣

又危疾又意外

醫療就醫療
唔洗講咁多野

危疾買到100萬你朋友真係唔熟唔食

直接講價
叫佢做到2000樓下
做唔到叫佢收皮 依d撚樣最鍾意利用人
唔洗比面佢

你自己有咩需要先？其實驚醫療使費嘅話以m記嚟嚟一份manumaster high end medical夠哂

傻喇cancer而家最新嗰啲標杷免疫治療一年已經呢條數

睇得出你都係無乜錢
危疾1m 都叫多？
香港地閒閒地一層樓都6m啦

其實無樓既話真係一份無cap既醫療就夠
墊底費2萬 一年應該3千蚊左右
危疾呢d有閒錢供返一個月2000左右都ok 拖愈長供愈好 供款期間中左就通常都唔洗供

值唔值真係要自己唸，好多張單嘅組合
買保險起碼要買保證續保到一百歲嘅
正常年紀越大，病嘅機率越大
年紀越大越需要有保障
只保到7、80歲就唔保？
呢啲一定唔值得買
所謂醫療融資，實際只係儲蓄保險⋯

咁多張單一次過sell
真心老千嚟

呢樣真

高端醫療保足100% ， 終身2,3000千萬都cover唔晒，你咩病咁巴閉
買危疾唔買醫療
你整親隻腳之類可以claim 危疾?

危疾買term, 咪買儲蓄果隻

留tg係咪會ban?

整親腳咪入公立
基本上除左cancer啲鏢靶藥公立cover唔到我又真係比唔起先買保險

你有乜盲腸炎斷腳斷手公立都包到
用你整親腳個例子，當骨折，公院三五日搞掂，幾舊水

個人需要啦，有啲人想要私院質素服務。但呢啲公立包到嘅，我就唔需要私院服務啦

好多例子話醫療保出院後claim唔足
我個agent sell我個陣，都話包唔哂但自己包底嘅只係佔好少

邊間咁平？

傻仔先會依家仲買危疾

睇下d name peril 就知幾難中, 中左筆錢都唔醫得幾多

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

醫咩療融資呀，儲蓄 plan 就儲蓄 plan 啦 硬係要改個柒名搞到好似同醫療好有關咁
個 agent 為自己份佣著想多過為你喎，條柒頭有冇幫你計過數呀，對佢嚟講你哩張單簽得成你預你今年交咗嘅保費4-5成做咗佢佣

利申：做過保險狗，因為頂唔順明明做緊狗，又要當自己係救世主嘅文化而走

貴到閪
月供二千已經一球人壽加危疾可以去外國醫病仲有意外保

月供4，5千， ching保額買幾大?

買自願醫保 政府野 有得扣稅添
加份危疾

有需要既話 自己加多份人壽 好平

全部分開買

都係4/5000左右 不過一年

唔值，e 家買保險=你買大細 你買 來緊15~20年 hkd /rmb 唔爆，但hkd 係e 10~15年內 比rmb 食既機會係勁大

咪買有儲蓄成份

貴加上蝕通漲

仲有
1. 多重保 你諗下自己中唔中到6次重病先死

2. 保額 洗唔洗咁大，舉個例 私院 大房plan 同私家房plan 其實 你一樣醫到病 結果一樣 只係私家房 你相對舒服d
搭飛機坐econ同business既分別
為左依件唔一定會發生既事 你每年會供多幾萬
你諗下值唔值 幾千萬既保額 你有幾大機會會用到

一定係咁Sell，全行都係。
屌你，你份醫療係實報實銷，儲蓄成份，即係保險公司好難拎你d錢去投資，因為鎖唔到你年期，咁依d單係完全無肉食。唯有搭單叫你買份儲蓄單，依d就好撚和味。

咁保險公司有錢賺先出到佣俾你個agent。如果你剩係買醫療，個agent就食谷種啦。

你有咩事，仲要幫你搞claim，但佣又賺得唔多。真係有付出無收獲，到時你有咩事，佢都未必用心幫你搞。

唔洗咁疊埋一齊買啦屌
我做broker 既 A 至Z 記都做到
你可以醫療買FT life
危疾買AIA
危疾rider 買AXA
意外就AIA 同FT life 都得

你鐘意既全部比幾間你比較都仲得
有興趣加我tg 傾啦
@jeff42448

講多句
M 記一般都係貴過人
間間都係咁賠我就唔會選佢

緊記一個定律

sell得比你就一定係高佣金，賺錢既plan
大部份搵笨

真，依個年紀同依個價配coupon plan買醫療意外危疾全餐嘅話，供6年已經斷尾保終身啦，洗撚供25年咩

有冇巴絲有買自願醫保？
小弟諗緊幫兩老買返份，但唔知值唔值得買
本身老母做公立醫院，已經包左佢同老竇睇公立唔洗錢
但政府排期要照嘢檢查要等一年半載，想買返份醫保有冇幫助

仲要好似整親腳住院普通醫療保險都唔會包
啫係都係要入返公立

想知

想知
佢個plan評分好高

有錢拎返= 有儲蓄 成份= 垃圾

做乜近排咁多保險post

笑佐
買份保險供咁多錢，整親腳都仲要去公立排十幾廿個鐘....
你呢個年紀一年二萬四蚊budget, 已經買到超高端既醫保，唔存在“保險一定cover唔晒”呢個問題

不過你都買佐，開心就好，就算cut都唔好咁快cut，因為agent未收晒D佣的。

保證續到唔代表佢唔加你保費
到你50歲加到你10萬一年保費咁仲續唔續？

我都有聽過pool rating既保險
有冇巴打可以介紹下係唔係non vhis既就唔係pool rating？

“當儲錢囉！”

買高端有墊底個D，要住院就會包

超高端醫療包到埋危疾個啲鏢靶藥個啲？

包呀，每年可claim 2球，成份單最多claim 2千萬，即係夠你食十年標靶，咁都醫唔到，我諗你既病唔係用錢解決到

利伸定先：非agent狗，講大話死全家

講埋先，呢D保單都絕對唔需要24k一年

但應該就無儲蓄成份？
咩公司 有興趣轉

冇儲蓄，得罪講句有儲蓄都係on9 plan
你自己research下啦，under vhis的
邊間唔講了，廢時幫人賣廣告

每年得2球叫超高端醫療

一年供左4萬x10年 = 預先比定手術錢
重要計100% recover 會影響之後份工的收入

保險野 (唔好買儲蓄保)唔應該超過月入10%
因為預計會total lost 身體健康先係最好

上面有ching 講
公立腫瘤科大把人住完私家洗哂啲錢去返公院

依個係真
我朋友做私家腫瘤科 除非你預幾百萬cash去養病
否則長期病最後都係去公立

做小手術 檢查 住幾日醫院私家就好
酒店式房間服務

你啱，我錯，應該話係高額醫保
同埋2球係剩係cap標靶

唔sell太多了

我估你講應該係aia個自願醫保我都唔係agent係屋企中左成日claim所以成日留意啲保險plan

唔講名啦
廢事賣廣告

做開保險就知道危疾係on9
比你claim 6次又點，claim到第四次你都甩皮甩骨啦

吹吓水啫又唔係留TG aa不過a記ceo唔會好啲咩